大陸為血腥鎮壓做鋪墊 / 關於機場撒退一事

幫朋友轉貼文章
文長請略讀
第一篇是一位翻牆系國內同胞擔心我們安全
請我們小心應對大陸血腥鎮壓
第二三篇是另一位香港人關於機場的感想

大陸的較中立新聞網易新聞網已經徹底隔屁了

這幾天我怕幾個編輯已經進大牢了吧？關於香港的新聞都瘋了，十個新聞有八個是香港，強烈鼓吹香港人示威是恐怖主義，為什麼？說反送中鎮壓藉口不合適！

今晚示威者在機場還抓住了幾個身上藏有棍棒的 所謂公安，自以為很厲害，覺得牛壞了，巴哈好多人還給他們叫好

完蛋了了啊！這個傾向很明顯了，你們不在大陸看看大陸的媒體吧！瘋了都，恐怖主義！

公安會把證件帶在身上讓你搜到？還會洽好讓你們在網上查到她們的名字，同名同姓可不可以有？實際上今晚的事件大陸新聞全部統一口徑

我是真不想潛水了，我真的看不下去，台灣有個教授叫明居正，他說的我一開始還半信半疑，這回信了全部！我還特麼的開始覺得是不是林鄭月娥心軟了，中央讓她殺人她不敢一直拖著不下台，機會都創造的這麼好了還不下手，不聽話的狗死於自殺

示威者得想辦法趕快發布聲明澄清這件事，擴大影響，不然明天民陣也要完蛋，林鄭幹不幹的出來我不知道，中共絕對可以從民陣總部搜出原子彈，我怕香港人撐不了幾天了，就這幾天大棒子就要招呼過來

官媒正在給這幾天馬上要發生的血腥鎮壓做鋪墊，你們不要不信我，香港是大陸貪官的提款機，香港人不聽話就把你們全殺了，還想16號去發起擠兌港元的活動，怕死的不夠快，還想8.18大遊行，今年的鬼節就是給香港人過的

要保命一定要修改示威策略，五星紅旗打起來，就是不打五星紅旗打那個黑色凋零的紫荊花旗也好，別再打美國國旗了，美國已經被收買了，川普都公開表示不干涉中國內政，這是在給大陸政府抹黑港人示威找藉口，機場橫幅打起來，/大陸的百姓我們不是港獨，中國人不打中國人！/，/我們是為了爭取自己的權益不受壓迫，我們不是暴徒/.

不然就等著吧，你看著，共產黨什麼手段都做的出來，其實就算旗幟橫幅打出來，也難保命，看看媒體夠不夠強大

我絕對不是來發貼恐嚇你們回家的，香港人能撐兩個月佔領了機場絕不放棄，我是怕你們出事

有巴哈的朋友在香港論壇幫忙轉貼一下我的帖子

急！

工作上終於有一點自由時間，我想說一說自己感受及理解。本人香港人，由於沒有「連登」帳戶，如以下的內容有參考價值，麻煩這邊有連登帳的大大用自己的文字轉告給連登一眾手足了解，謝謝。

爆眼女士
感到難過和沈重。

觀察到連登一眾手足很想捐助資金幫忙，我想說除了金錢上，請考慮「心理」上的援助。

說一點個人經歷，本人有過癌症經歷，從治癒後經歷的四年間所產生的「心理」問題一直影響本人直到永遠，接受精神和心理治療長達一年半致今仍繼續。

因此這名女士就算他日康服，但他還會留有中槍記憶的恐怖，毀容和失明的絕望，其「心理」「情緒」「日常生活」必受嚴重影響。

而私家的臨床心理醫生收費非常昂貴，收費標準第一次接見一般為1500HKD至3000HKD一個半小時，往後每次接見為1000HKD至1500HKD五十分鐘不等（如該次見面超過五十分鐘，則每半小時再收一半的費用）。當然有很多政府或政府基構提供非常低的收費，但是輪候時間和質素相對下降，要知道找一個適合自己的心理醫生跟找一個情人差不多困難，因此在醫治的過程可能需要不斷轉換心理醫生，每轉一次醫生又要重新了解病人，每了解一次就差不多要幾個月才能慢慢舒緩情緒。

因此本人希望能夠有醫護界的臨床心理醫生和精神科醫生可以免費或以非常低的收費去主動接觸這名女士。

機場為最後一個據點
機場無疑至今唯一沒有出面衝突的地方，經過昨天811的各種事件後，示威者和市民對警犬仇恨增加，因此不排除日後有更激烈的不合作運動在機場進行，不論是不是影響遊客和民意方向，圍堵機場都不能大意，這可能是雙頭刃的概念，因此主要想提出一個重點－撒退方案。

香港國際機場建立在大嶼山四面環海且高山多居住地分散，進入機場有機場鐵路和陸路，但是兩者的進入路線非常單一，前者沿線分站很少後者只有一條大橋進入，就算以步行方式離開也會有困難，因為機場出口也非常少。

因此圍堵機場最終有機會造成警犬從外圍封鎖所有出口，旅客進出必須展示證件，而失去公車撒退那就只剩機場內的機場鐵路，機場鐵路整個行車路線的分站並不多，如警犬在沿線各站進行拘捕也是非常容易的事。

以上的猜想在811以前或者會是多慮了，但是昨天警犬的行動模式會進攻逃走的鐵路系統和在香港各區進行拘捕行動之後，這種猜想並非不可能。而一旦發生警犬包圍出口和機鐵沿線站內拘捕，一眾示威者和市民將失去撒退路線，到時候為只會被「一網打盡」繼而全滅。

那麼如果不撒退一直圍堵又如何？第一別忘了還有機場特警，他們也是警犬一分子，從內到外，從外到內雙方夾擊我們必死無疑。第二機場是政府機關，他們的行動也會是支持政府，一直圍堵不撒，機場管理局可以局部關掉冷氣，停止WI-FI，讓禁區外各商戶關門，這些將會造成飲食和衛生等問題，最終就是迫你們走出去然後拘捕，結果一樣是「全滅」。

機場目前是最安全的地方，但也是最危險的地方。

沒有想到解決方法，但是連登各個手足非常熱血激動只是一直叫人今天前去機場並沒有考慮風險，請務必考慮撒退方式。

最後希望有參考價值請告之連登的手足，謝謝。

關於機場撒退一事
在此再一次希望有連登帳戶的大大可以認真參考然後轉發。

連登一眾大大還是沒有考慮撒退方案，雖然昨天突然的撒退也有人提出攻略如何撒退，但是這樣還不足夠，以下說一說昨天的親身體驗。

昨天下午我親自到了現場，到場後已是下午四時後的事，本想找個位置靜坐，不過現場真的非常多人，一些主要的通道都是滿滿的人，然後機場的通道設計其實並不放便，由一層走到另一層需要通過分怖在機場的頭，中，尾三個地點的樓梯，昨天現場有大量旅客和示威者一直塞在這些樓梯，行動非常緩慢。然後我就收到消息指警察會在六點清場，因此我沒有坐下繼而圍繞機場T1走了一圈觀察撒退路線。

機場分為三層出入口，頂層為公路公車進入，中層為機鐵進入，低層為機鐵出口和公車進出口，假設警察增援定必會從頂層和低層進入包圍所有出入口，再加上從內部出來的機場特警，一眾示威者只能從中或低層跑到機鐵站內迴避，然而該站的空間非常有限，空氣嚴重不流通，空調嚴重不足，加上機鐵班次問題，一眾示威者定必不能在短時間內快速撒退（一兩小時內），而根據警察的軀趕的速度，他們在出示警告旗幟後其實就可以隨時行動，哪怕在五秒內就可以，他們根本不會給你一兩小時慢慢候車撒退。

因此，只要警察來一個突擊包圍戰術，場內近幾千幾萬人定必兵荒馬亂，爭相走避，非常容易導致人踏人的慘劇。雖然目前警察出動都預先收到外來消息，但是不論是真還是假，想說在這種密度之下示威者和遊客要在同一個時間快速撒離其實非常困難而且容易導至意外或不適，出現意外或不適的情況救護員難以快速到達。

為此希望在撒退的時候能夠有效快速有兩個建議：

一
長期留守願意承擔一切風險的示威者應該集中起來，遠離主要通道和出口的位置，因為這些願意承擔的示威者會留到最後一刻，那就應該讓出通道。另外一些打卡和會撒退的示威者應該集中在出口位置，以方便撒退和逃跑。讓出主要通道，除了方便旅客，也要方便撒退時通道暢通（昨天看見很多示威者把宣傳物放在通道地上），上落樓梯位置必須自組人流管制員，一批一批放行，務求快速地通過，不要像現在大家一起堆在那邊排隊。

二
除了不會離開的長期抗爭者之外，建議采用分段式撒離方法，不過缺點就是會令人數不能維持在最高點，跟「不撒離」的原則不乎，因此這邊不論討「不撒離」只解釋分段式撒離效用。這個方法的目標是可以留守到比較晚但最終仍會離開的示威者。場內應該有義工在午後三時左右作出呼籲，讓這班可以到夜深的示威者可先行用「機場鐵路」或「公車」暫時撒出機場，撒出機場並非就此離去，而是進行補給或其他活動，然後再過一段時間重新回到機場。這有幾個好處，（一）因為這些人是可以留守到比較晚的時間，因此中途離場讓一些會在六七時撒的人離去後再回去接力，就不會一堆人在同一個時間點撒離，交通工具根本不能應對。（二）暫撒後的休息途中如收到有消息指警察在某個時間點會軀趕也可以安心，因為已在機場外， 待清場完畢還是可以會回去。（三）避免發生人踏人的慘劇，同時舒緩撒退時引起的不適。（四）加快撒退速度，不要讓警察圍捕而全滅。

二的方案是針這個思想「不要以為警察會讓你用一兩小時慢慢撒退，其實他們不需要，不要這麼天真」雖然警察也不可能同一時間拘捕大量示威者，但是如果候車的示威者越來越少，他們其實可以突然作出拘捕，而理由也非常充分「因為警方已警告快速離開，你們正參與一個非法集結」哪怕示威者只是在候車，但是警察為了造成恐嚇效果，他們不會把候車時間當成撒離的可能性非常之高，以目前警察的濫捕行為是極有可能發生上述狀況。

另外，昨天同一時間撒離的時候，因為交通應對不了，有很多示威者乾脆采用步行方式走到附近的市中心，當然日後也可以參考這種方法，但是如果警察真的有心圍捕示威者，其實是不可能再從步行離開，然後也極有可能在公路步行期間就被路過的警察拘捕。

當然可能你會反駁，讓出通道如何造成圍堵令到機場航班停飛的效果，但是我覺得要弄清楚昨天宣怖航班全部取消到底是因為阻礙旅客走動還是害怕示威者會作出衝擊或其他原因？如果真的只是阻礙旅客走動是不是真的需要用到取消所有航班？如果不是那麼為什麼還要堵塞重要撒退通道？

如上述建議連登大大覺得合理，請幫忙用自己的方式讓示威者有這個撒退的想法，謝謝你們。

自推一

自推二

自推三

笑死寶寶

自推四

自推五

自推六

自推七

自推八

自推九

Push & 借一借post

（尋失物) 今日13/8 喺機場唔見咗個背囊

E33P 失物認領

機場分為三層出入口，頂層為公路公車進入，中層為機鐵進入，低層為機鐵出口和公車進出口

公車？

我好撚驚阿

哩篇咪維穩文ＬＯＲ